\section{Creación de demo}

Las características del desarrollo del demo son como siguen:

\begin{itemize}
  \item HARDWARE
    \begin{itemize}
      \item Tarjeta basada en el esp01 mostrada en la figura~\ref{fig_esp01} para la capa de FOG
      \item Raspberry Pi 3B para la capada de FOG
    \end{itemize}
  \item SOFTWARE
    \begin{itemize}
      \item Nodemcu Lua para la capa de EDGE
      \item Raspbian Buster, InfluxDB, Grafana, Python, EMQx en la capa de FOG y CLOUD
    \end{itemize}
\end{itemize}

Se describe a continuación el software desarrollado para éste demo, junto a los fiagramas de flujo
de su comportamiento.

%\usepackage{svg} %insertar en el preambulo
\begin{figure}[H]
  \center{}
  \includegraphics[width=12cm]{imag/demoLua/esquemaGeneralDemo1.eps}
  \caption{Esquema general propuesto para el demo}\label{fig_demo1_general}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \center{}
  \includegraphics[width=6cm]{imag/demoLua/architectura_nodemcu.eps}
  \caption{Interprete nodemcu y sus módulos}\label{fig_demo1_interprete}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \center{}
  \includegraphics[width=15cm]{imag/demoLua/scripts_lua_endpoint.eps}
  \caption{Comportamiento del dispositivo sensor}\label{fig_demo1_comportamiento}
\end{figure}

\subsection{Scripts usados}

% \usepackage{listings}
\begin{lstlisting}[language={[5.1]Lua}, caption=Script init.lua, label=code_init, basicstyle=\ttfamily\footnotesize]
dofile('config.lua')
dofile('iot.lua')
dofile('read_sensors.lua')
dofile('run.lua')
wifi_alarm = tmr.create()
wifi_alarm:register( 3000, tmr.ALARM_AUTO, function()
  -- print(wifi.sta.status())
  print("inicia alarma")
  -- print(wifi.STA_IDLE)
  -- print(wifi.STA_CONNECTING)
  --  print(wifi.STA_WRONGPWD)
  --  print(wifi.STA_APNOTFOUND)
  --  print(wifi.STA_FAIL)
  print(wifi.STA_GOTIP)
  if wifi.sta.status() == wifi.STA_GOTIP then
    print("tiene ip")
    mosquitto_init(BROKER_IP, BROKER_PORT, MQTT_ID, "", "" )
    print("detiene alarma")
    wifi_alarm:stop()
  end
end)

station_cfg={}
station_cfg.ssid=NETWORK
station_cfg.pwd=PASS
station_cfg.save=false
wifi.sta.config(station_cfg)
wifi.setmode(wifi.STATION)
wifi_alarm:start()
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language={[5.1]Lua}, caption=Script config.lua, label=code_config, basicstyle=\ttfamily\footnotesize]
ENDPOINT_NAME = "end1"
PUBLIC_TOPICS = {"hum","temp","humSuelo","luz"}
SENSOR = {"ADC0","ADC0","ADC0","ADC0"}
SENSOR_VALUE = {}
NETWORK = "network"
PASS = "13578642"
BROKER_IP = "192.168.4.1"
BROKER_PORT = "1883"
MQTT_ID = 10
I2C_ID = 0
SDA = 3
SCL = 4
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language={[5.1]Lua}, tabsize=2, caption=Script iot.lua, label=code_iot, basicstyle=\ttfamily\footnotesize]
function mosquitto_init(broker, port, id, user, password)
	-- gpio.write(4,gpio.LOW)
	MQTT_Client = mqtt.Client(id,120,user,password)
	MQTT_Client:on("connect", function(conMqtt)
		-- gpio.write(4,gpio.HIGH)
    -- print("connect to broker")
    -- print(connMqtt)
    -- work:start()
	end)
	MQTT_Client:on("offline", function(connMqtt) 
		-- gpio.write(4,gpio.HIGH)
	end)
  -- Recibir mensaje
	MQTT_Client:on("message", function(conn, topic, data)
		-- gpio.write(4,gpio.LOW)
		if data ~= nil then
			-- uart.write(0,'mqtt_sub(\''..topic..'\',\''
        ..data..'\')\n\r')
			-- -- gpio.write(4,gpio.HIGH)
		end
	end)
	MQTT_Client:connect(broker, port, 0, function(connMqtt, reason)
		-- gpio.write(4,gpio.LOW)
    print(connMqtt)
    print(reason)
    work:start()
	end)
end

function mosquitto_sub(topics)
	-- gpio.write(4,gpio.LOW)
	local topicn = table.getn(topics)
	for i = 1, topicn do
		MQTT_Client:subscribe(string.gsub(table.remove(topics,1),'\r',""),
      0, function(conn) end)
	end
	-- gpio.write(4,gpio.HIGH)
end

function mosquitto_pub(topic,mensaje)
	-- gpio.write(4,gpio.LOW)
	MQTT_Client:publish(topic, mensaje, 0, 0, function(connMqtt)
		-- gpio.write(4,gpio.HIGH)
	end)
en
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language={[5.1]Lua}, caption=Script read\_sensors.lua, label=code_read, basicstyle=\ttfamily\footnotesize]
--i2c.setup(id, sda, scl, i2c.SLOW)
i2c.setup(I2C_ID, SDA, SCL, i2c.SLOW)

function read_reg(dev_addr, reg_addr)
  i2c.start(id)
  i2c.address(id, dev_addr, i2c.TRANSMITTER)
  i2c.write(id, reg_addr)
  i2c.stop(id)
  i2c.start(id)
  i2c.address(id, dev_addr, i2c.RECEIVER)
  c = i2c.read(id, 1)
  i2c.stop(id)
  return c
end
read_sensor = {
  ["S1"] = function() return read_reg(0x00, 0x00) end,
  ["S2"] = function() return read_reg(0x00, 0x00) end,
  ["ADC"] = function(x) return adc.read(x) end
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language={[5.1]Lua}, caption=Script run.lua, label=code_run, basicstyle=\ttfamily\footnotesize]
work = tmr.create()
work:register(15000, tmr.ALARM_AUTO, function()
  -- print("work-start")
  -- leyendo todos los sensores
  for i = 1, table.getn(SENSOR) do
    if string.find(SENSOR[i],"ADC") == nil then
      SENSOR_VALUE[i] = read_sensor[SENSOR[i]]()
    else --ADC
      SENSOR_VALUE[i] = 
        read_sensor["ADC"](tonumber(string.sub(SENSOR[i],4)))
    end
  end
  -- publicando mensajes
  for i = 1, table.getn(SENSOR) do
    mosquitto_pub(ENDPOINT_NAME.."/"..PUBLIC_TOPICS[i], SENSOR_VALUE[i])
  end
end)
\end{lstlisting}

\begin{figure}[H]
  \center{}
  \includegraphics[width=15cm]{imag/demoLua/configure_endpoint.eps}
  \caption{Configuración del dispositivo}\label{fig_sensor_config}
\end{figure}

